<resources>
    <string name="app_name">Plavi Krug</string>
    <string name="app_name_full">Plavi Krug Crna Gora</string>
    <string name="ime">Ime</string>
    <string name="prezime">Prezime</string>
    <string name="lbl_gender">Pol</string>
    <string name="gender_male">Muški</string>
    <string name="gender_female">Ženski</string>
    <string name="tip_diabetes">Tip dijabetesa</string>
    <string name="open">Otvori</string>
    <string name="close">Zatvori</string>
    <string name="nivo_secera">Nivo šećera u krvi (mmol/L)</string>
    <string name="mjera_gl">mmol/L</string>
    <string name="vrijeme">Vrijeme: </string>
    <string name="tip_mjer">Tip Mjerenja</string>
    <string name="txt_insulin">Jedinice insulina</string>
    <string name="btn_submit">Potvrdi</string>
    <string name="datum_rodj">Datum rođenja</string>
    <string name="datum_dijabetis">Od kada imate dijabetes?</string>
    <string name="lbl_korekcija">Korekcija</string>
    <string name="lbl_add_biljeska">Dodaj bilješku za ovaj dan...</string>
    <string name="btn_Send_Comment">Napiši</string>
    <string name="lbl_ili">ili</string>
    <string name="lbl_btn_set_podsjetnik">Sačuvaj podsjetnik</string>
    <string name="lbl_naslov">Ime podsjetnika</string>
    <string name="add_podsjetnik">Novi podsjetnik</string>
    <string name="add_HbA1c">Dodaj novi HbA1c test</string>
    <string name="not_yet_registred">Niste u mogućnosti da šaljete podatke jer se još niste prijavili na sistem. Klikom na dugme prijava, vaši lični podaci će biti unijeti u sistem, i moći ćete da šaljete rezultate mjerenja svom ljekaru</string>
    <string name="lbl_register">Prijavi se</string>
    <string name="vas_doktor">Vaš doktor</string>
    <string name="lbl_send">Pošalji podatke</string>
    <string name="probaj">Probaj napuniti Plavi Krug dobrim rezultatima!</string>
    <string name="pomoc">Pomoć?</string>
    <string name="podsjetnikTicker">Podsjetnik: </string>
    <string name="delete">Obriši</string>
    <string name="dltMessage">Da li ste sigurni da želite obrisati ovaj podatak?</string>
    <string name="da">Da</string>
    <string name="odustani">Odustani</string>
    <string name="lblIzmijeni">Izmijeni</string>
    <string-array name="tipovi_mjerenja">
        <item>Prije doručka</item>
        <item>Poslije doručka</item>
        <item>Prije ručka</item>
        <item>Poslije ručka</item>
        <item>Prije večere</item>
        <item>Poslije večere</item>
        <item>Tokom spavanja</item>
        <item>Prije vježbi</item>
        <item>Poslije vježbi</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_glavna_aktivnost">Plavi Krug</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="txt_edit_insulin">Jedinice insulina</string>
    <string name="lbl_editKorekcija">Korekcija</string>
    <string name="txtNaslovPomoc">Dobrodošli! Hvala Vam što koristite aplikaciju Plavog Kruga :)</string>
    <string name="txtNadnaslovPomoc">U ovom prozoru se nalaze uputstva za korišćenje aplikacije</string>
    <string name="txtHelpAddMjerenjeButton">Dodavanje novog mjerenja dostupno je klikom na ovo dugme, koje otvara novi prozor unutar aplikacije. Trenutno je moguće unijeti nivo šećera u krvi, primljene količine insulina..</string>
    <string name="txtHelpPodsjetnikButton">Podsjetnike za mjerenje, ljekarske kontrole možete napraviti preko ove opcije. Aplikacija će napraviti podsjetnik, koji će vas u vidu notifikacije (obavještenja) podsjetiti na Vama važnu aktivnost, u vrijeme koje vi odredite.</string>
    <string name="txtHelpKrug">Krug koji se nalazi u sredini početne stranice ove aplikacije, treba da predstavlja podsticaj za Vas da redovno unosite rezultate mjerenja nivoa šećera u krvi. Krug se popunjava nakon svakog unesenog rezultata, ukoliko uspijevate a bilježite rezultate unutar poželjnih granica, krug će se popunjavati brže. Krug je plave boje, i cilj je da svakog dana napravite Plavi Krug koji je simobl udruženja za Borbu protiv Dijabetesa!</string>
    <string name="txtHelpMeni">Sličica na kojoj se nalaze tri trake, je oznaka za navigacioni meni u ovoj aplikaciji. Klikom na nju otvara se meni, koji Vam pokazuje koji su još prozori i ekrani dostupni unutar aplikacije</string>
    <string name="txtHelpIzvjestaji">Opcija nudi trenutno izvještaj i pregled izmjerenih vrijednosti nivoa šećera u krvi za dan koji Vi odaberete</string>
    <string name="txtHelpDnevnik">Opcija dnevnik nudi drugačiju vrstu pregleda rezultata po danu. Klikom na određeni dan, dolazi se do izvještaja za taj dan. Preko ove stranice, moguće je ažurirrati ili brisati podatke ukoliko neka od informacija koje ste unosili, greškom nije tačna. Da biste izmijenili/obrisali mjerenje, pritisnite i držite rezultat sve dok Vam ne iskoči prozor koji Vas pitate da li želite da izmiijenite podatak</string>
    <string name="txtWelcomeMessage">Dobrodošli! Molimo Vas da popunite prijavnu formu, kako biste mogli da nastavite sa korišćenjem aplikacije. Email adresa je potrebna kako biste mogli praviti siguronosne kopije podataka, koje možete iskoristiti u slučaju gubitka ili kvara telefona da povratite podatke. Ostala polja nisu obavezna, ali mogu značiti za neke buduće analize.</string>
    <string name="txtBackUpSyncedText">podataka je kopirano i može se povratiti u slučaju gubitka ili kvara telefona</string>
    <string name="btnMakeBackUp">Napravi kopiju</string>
    <string name="btnDoBackUp">Preuzmi podatke</string>
    <string name="lblCouldntFindEmail">Da biste napravili siguronosnu kopiju Vaših podataka neophodno je da ostavite Vašu mail adresu, kako bismo Vam mogli poslati uputstva i jedinstvenu šifru za preuzimanje podataka u slučaju kvara ili gubitka telefona.</string>
    <string name="btnSubmitSetEmail">Potvrdi</string>
    <string name="lbl_email">Email</string>
    <string name="lblBackUpInProgress">Molimo sačekajte, dok se ne napravi kopija podataka</string>
    <string name="lblBackUpCodeText">Unesite siguronosni kod koji smo poslali na Vašu email adresu, kako biste potvrdili da je to Vaša adresa</string>
    <string name="lblHintBackUpCode">Sigurni kod</string>
    <string name="lblUcitavnjeBackup">Učitava se..</string>
    <string name="msgNoInternet">Mi se trudimo koliko je moguće, ali za ovu akciju neophodno je da telefon bude povezan na internet.</string>
    <string name="hntemailPrimjer">Email adresa: primjer@primjer.com</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="lblCheckPon">Pon</string>
    <string name="lblCheckUto">Uto</string>
    <string name="lblCheckSri">Sri</string>
    <string name="lblCheckČet">Čet</string>
    <string name="lblCheckPet">Pet</string>
    <string name="lblCheckSub">Sub</string>
    <string name="lblCheckNeđ">Neđ</string>

    <string name="Jan">Jan</string>
    <string name="Feb">Feb</string>
    <string name="Mar">Mar</string>
    <string name="Apr">Apr</string>
    <string name="Maj">Maj</string>
    <string name="Jun">Jun</string>
    <string name="Jul">Jul</string>
    <string name="Avg">Avg</string>
    <string name="Sep">Sep</string>
    <string name="Okt">Okt</string>
    <string name="Nov">Nov</string>
    <string name="Dec">Dec</string>
    <string name="Januar">Januar</string>
    <string name="Februar">Februar</string>
    <string name="Mart">Mart</string>
    <string name="April">April</string>
    <string name="Avgust">Avgust</string>
    <string name="Septembar">Septembar</string>
    <string name="Oktobar">Oktobar</string>
    <string name="Novembar">Novembar</string>
    <string name="Decembar">Decembar</string>
    <string name="lblPodnaslovMjerenja">Nivo šećera u krvi</string>
    <string name="lblProsjek">Prosjek</string>
    <string name="lblMaks">Maksimum</string>
    <string name="lblMin">Minimum</string>
    <string name="lblPodnaslovInsulin">Primljene insulinske jedinice</string>
    <string name="lblInsulinUkupno">Ukupno</string>
    <string name="lblInsulinPoDanu">Prosjek po danu</string>
    <string name="lbl_izvjestaj">Izvještaj</string>
    <string name="parametarskiObrzac">Parametri za izvještaj</string>
    <string name="lblZaPeriod">Za period</string>
    <string name="lblOd">od</string>
    <string name="lblDo">do</string>
    <string name="txtHintDan">DD</string>
    <string name="txtHintMjesec">MM</string>
    <string name="txtHintGodina">GGGG</string>
    <string name="btnPokreniIzvjestaj">Pokreni izvještaj</string>

    <string name="lblLastMeasurement">Posljednje mjerenje</string>
    <string name="lblBloodSugarMeasurementUnit">mmol/L</string>
    <string name="lblInsulinTherapyLast24h">Insulinska terapija u posljednjih 24h</string>
    <string name="measurementDescription">Nivo šećera u krvi</string>
    <string name="lblMeasurementTime">Vrijeme mjerenja</string>
    <string name="lbl_weekdays_img_explanation">* štrikovi pokazuju da postoji makar jedno mjerenje za određeni dan</string>
    <string name="btn_see_journal">Vidi kompletan dnevnik</string>
    <string name="btn_add_measurement">Unesi novo mjerenje</string>
    <string name="register_form">Forma za prijavu</string>
    <string name="btn_confirm">Potvrdi</string>
    <string name="btn_skip">Preskoči</string>
    <string name="lbl_why_reg_data">Zbog čega su potrebni ovi podaci</string>
    <string name="lbl_reg_help_title">Zbog čega su potrebni ovi podaci?</string>
    <string name="gender_not_chosen">Nijeste označili pol</string>

    <string name="datum">Datum</string>
    <string name="lbl_add_mjer_title">Unos mjerenja</string>
    <string name="lbl_hba1c_list_title1">Sačuvani testovi (HbA1c)</string>
    <string name="lbl_hba1c_list_title2">HbA1c Test</string>
    <string name="result_dots">Rezultat:</string>
    <string name="result">Rezultat</string>
    <string name="edit">Izmijeni</string>
    <string name="lbl_insert_data_form">Forma za unos podataka</string>
    <string name="cancel">Odustani</string>
    <string name="lblNoDataHba1C">Nema sačuvanih podataka za HbA1c testove.</string>
    <string name="lbl_hba1c_desc_title">Više o HbA1C Testu</string>
    <string name="lbl_hba1c_desc_source">(Preuzeto sa: http://www.domzdravljabar.com)</string>
    <string name="lbl_hba1c_desc">Sastavni dio krvi su crvena krvna zrnca tj. eritrociti. Njihov sastavni dio je bjelančevina hemoglobin. Glukoza koja se u dužem vremenskom periodu nalazi u višku u krvi lijepi se na ovu bjelančevinu i nastaje glikozilirani hemoglobin – HbA1c. Što se u krvi nalazi više glukoze biće i više glikoziliranog hemogobina.\n\n
    Životni vijek eritrocita je 120 dana nakon čega stari budu zanjenjeni novim. Mjerenjem koncentracije HbA1c može da se utvrdi koja je bila prosječna koncentracija glukoze u krvi u zadnjih 8-12 nedjelja. Kod osoba bez diabetesa prosječne vrijednosti kreću se u rasponu od 3,5% do 5,5% a kod osoba sa diabetesom vrijednosti oo 6,5 do 7,5% smatraju se zadovoljavajućim.\n\n
    HbA1c test trenutno je najbolji način da se diabetes drži pod kontrolom. Kada je HbA1c 7% prosječna vrijednost šećera u krvi je 6,5mmol/l. Ovo objašnjavaju i ova dva dijagrama.\n\n
    Kada treba mjeriti HbA1c?\n\n
    Vrijednosti glikoziliranog hemoglobina treba određivati svakih 6 mjeseci ukoliko je vaš dijabetes dobro regulisan i stabilan a svaka 3 mjeseca ukoliko nije stabilan i dobro izregulisan.\n\n
    Stanje ukupnog zdravlja osobe sa dijabetesom značajno utiče na vrijednosti HbA1c bez obzira da li redovno uzima terapiju i vodi računa o ishrani i fizičkoj akfivnosti.\n\n
    Nivo glukoze u krvi mjenja se iz sata u sat i iz dana u dan. Kod osoba sa dijabetesom nivo glukoze u krvi može da poraste više nego obično poslije jela, posebno poslije slatkiša ili da padne poslije fizičke aktivnosti, pa ga je teško držati pod kontrolom. Redovno praćenje nivoa glukoze u krvi najbolji je vodič za ljekara i pacijenta za njeno dovođenje u poželjne okvire.  \n\n
    Nivo HbA1c je u direktnoj vezi sa rizikom za razvoja svih komplikacija dijabetesa. Smanjenje vrijednosti HbA1c za 1% dovodi do:\n\n
    &#8226; smanjenja rizika od nastanka svih komplikacija za 21%\n\n
    &#8226; smanjenja rizika od smrtnog ishoda izazvanog dijabetesom za čak 21% \n\n
    &#8226; pada rizika od nastanka infarkta srca za 14%\n\n
    &#8226; smanjenja učestalosti mikrovaskularnih komplikacija (neuropatije, otkazivanja rada bubrega i oštećenja vida) za čak 37% . \n\n
    </string>
    <string name="lbl_settings">Podešavanja</string>

    <string name="lbl_reg_help_desc">Vaša email adresa je neophodna, kako bi u slučaju da iz bilo kojeg razloga promijenite telefon, bilo moguće da iskopirate podatke iz ove aplikacije sa starog telefona.\n\n
    Što se tiče ostalih podataka iz forme za registraciju (pol, tip dijabetesa, datum rođenja..) oni nisu obavezni, i tu su prvenstveno zbog vođenja interne statistike, i ni u jednom trenutku neće biti podijeljeni trećem licu.
    </string>
    <string name="lbl_hba1c_sufix">%</string>

    <string-array name="arr_diabetes_types">
        <item>Tip 1</item>
        <item>Tip 2</item>
        <item>Gestacijski dijabetes</item>
        <item>Nemam dijabetes</item>
    </string-array>


</resources>
